Aus den gemessenen Werten werden nun die Maxima des Anodenstroms bestimmt. Dabei werden bei den Maxima, in deren Nähe zusätzlich in kleinerer Schrittweite gemessen wurde, Geraden an die Flanken angepasst.
Mit Hilfe dieser Spannungen kann nun das angeregte Energieniveau ausgerechnet werden (Tab.\,\ref{tab:Spannungen}), der gewichtete Mittelwert beträgt:
\begin{empheq}[box=\fbox]{align*}
    \Delta E &= \unit[(17.14 \pm 0.29)]{eV}.
\end{empheq}
Mit Hilfe des planckschen Wirkungsquantums kann nun leicht die entsprechende Wellenlänge berechnet werden:
\begin{empheq}[box=\fbox]{align*}
    \lambda &= \unit[(72.3 \pm 1.2)]{nm}.
\end{empheq}

Dennoch waren in der Röhre rote Lichtscheiben sichtbar. Dies ist dadurch zu erklären, dass die höheren 2s$^2$2p$^5$3p Niveaus (Abb.\,\ref{fig:termschema}) ebenfalls angeregt wurden und die Elektronen beim Übergang auf eins der niedrigeren 2s$^2$2p$^5$3s Niveaus ein Photon mit einer Wellenlänge aussenden, die im nahen Infrarot sowieo roten sichtbaren Bereich liegen.

\begin{figure}[ht]
\begin{center}
\def\svgwidth{8cm}
\input{Verlauf.tex}
\end{center}
\caption{Messwerte für die Auffangspannung}
\label{fig:verlauf}
\end{figure}
\begin{figure}[ht]
\begin{center}
\def\svgwidth{8cm}
\input{Max1.tex}
\end{center}
\caption{Regression zur Bestimmung des ersten Maximums}
\label{fig:max1}
\end{figure}
\begin{figure}[ht]
\begin{center}
\def\svgwidth{8cm}
\input{Max2.tex}
\end{center}
\caption{Regression zur Bestimmung des zweiten Maximums}
\label{fig:max1}
\end{figure}
\begin{figure}[ht]
\begin{center}
\def\svgwidth{8cm}
\input{Max3.tex}
\end{center}
\caption{Regression zur Bestimmung des dritten Maximums}
\label{fig:max1}
\end{figure}
